（認真L）決定改100首歌詞

咁多年黎，好似無咩俾過自己挑戰
今日心血來潮，決定改夠100首歌詞

做人有決心，似乎唔係一件好容易既事
所以開個post黎決志

就算寫得唔夠動人，寫得唔夠好
都算有努力過
又認真L模式啟動

#1
改自 麥浚龍 - 雷克雅未克

《真實的虛謊》

巫師有美妙法力 可以讓你覺醒
各種規矩完美 約束多少人性
從來憑著制度定
決定來夜與誰看星
而我看到你
靈魂裡獨自憐影

毒蠍毒液若飲清
生死的過後 靈就能甦醒
回復眼神心性 來提示 神的心聲 人間的足跡
多少都靠著前事來決定
徬徨路人像你 難憑心的感應

*想像裏透出燭光
盼望和誰渡過
但卻又覺得絕望
將眼淚完全釋放

真實裡太多虛謊
如若相信直覺
好比同行 得到極燦爛的曙光 忘掉迷茫
崎嶇目光 不需認錯*

還是 會害怕 虛空之中
人的快樂如夢是場大放縱
走出一切定型 仿似 神聖的對沖

從來未抱擁 誰看著鏡內鏡像
不假思索去擁抱
或者心裡 總很掙扎 難以放鬆
披荊斬棘 苦行裡在痛哭
想將參差刪除 靈魂中來移除 來修正夢
靈魂中 來移除 誰的作弄
如靈魂中 能移除
人間少很多 精彩內容
為何未懂 臃腫觀念 跟著你
來回的 一直以後 你便你便退
讓美麗 葬在最深 白雪中

repeat*

在這現實像孤星
心中的記號 誰又來記認
藏著哪能呼應
誰人在 旋律中傾聽 重複的掩飾
掩飾中盼望能自行鎮靜
然而並無自信 能防心甦醒希冀

可有美妙法力 可以讓你覺醒
若果忠於靈性 去觸摸可能性
從來尋覓 要用情
美麗神殿也能破冰
誰也會經過 和最深的束縛爭執中決勝

漏左個“縮”字
來回的 一直以後 你便你便退縮

個人覺得聽慣咗原詞就好難抽離
樓主加油

我揀歌同主體比樓主作ok?

修行加油

跟

講黎聽下睇下寫唔寫到

呢個已經走火入魔左

改我本人

前唔討論內文，但合音上可以做得更好

從來憑著制度定(6)
前塵埋沒那段情(4)

決定來夜與誰(4)看星
約誓殘念卻沒(6)有清

毒蠍毒液若飲(2)清(1)
冒雪獨自踏故(3)城(3)

靈就能甦(1)醒(2)
靈動而冷(5)靜(6)

來提示 神(3)的(1)心(1)聲(1)
藍鯨在旋(3)律(2)間(1)低(1)唱(3)

盼望和誰渡過(3)
你話留來伴我望(6)

將眼淚完(4)全釋放
想到亦會(3)全釋放

暫時睇到呢到

填詞慣例1聲同2聲大部分情況可通用

我知，12 35互通，我係講緊其他

同路人加油

首先我改一改名先，從春日麻音，改為 春日麻音林真真

我改歌詞時候係用0243音，唔會特登分廣東話6個音（正確黎講係9音，但聲調只有6音）。認真問，改果時你地會分粵語6音黎改？

例如
毒蠍毒液若飲清 2422233
冒雪獨自踏故城 2422233

我都知上面改既歌詞有d唔係完全一樣0243

冒雪獨自踏故城 2422233-->2422240

驚拗音用開6聲

係咪即係飲清係33，故城係40？

拗音我唔係好知呢個概念，睇黎我對歌詞聲調即認知原來幾薄弱

飲清用93會準啲
故城係40

除左02439，你填詞時仲會唔會用到其他音？

而家填詞好少用到，通常要同人溝通先用，好似上面噉